準備一個人搬出黎住，有無經驗者指教下？

細佬呢排同屋企人關係好差，佢地由細到大偏心阿妹。每個月自動交足家用都俾人罵，無地位。加上自己返夜校要做final project，好想搬出黎住，靜靜地完成自己學業同份工。所以有啲問題想指教下。

1. 我睇中$4500/month 既唐樓，住唐樓買傢私多數難啲？要專登請人搬上去？
2. 一般黎講SSP 性價比係比較高？
3. 有啲租盤會連簡單傢私 e.g. 床架，會唔會抵租啲？
4. 劏房一般自己申請唔到上網？靠業主 or 用PCCW 無線？

唔該咁多位巴絲

深水埗唔會好雜？

$4,500 而家SSP應該都只係租到劏房?
唔好買傢私啦一條友
是但上2手GROUP搵下好過

仲有要預番生活開支
買咩洗手水、紙巾全部都係錢
洗衫拎去磅洗或者而家好興果D自助氾衣算
唔好買洗衣機

做緊租務 西環 一間房3000左右
傢私唔洗買

1. 搵唐樓要注意既係 - 盡量揀 d 樓梯寬闊，乾淨，有街閘，仲有夜晚樓梯唔好烏燈黑火既，如果你諗住搵搬屋公司搬，除咗基本搬運費，佢仲會逐層同你計錢，條數都幾貴

2. 市區黎講，SSP 都算比較經濟，當然，環境比較差，仲有如果你唔介意可以講埋諗住搬去邊條街，有 d 街一到夜晚就靜到仆街，又多蝻，治安唔係咁好

3. 如果你本身自己係無傢私既，搵某連埋傢私既屋係唔錯既選擇，當然你要唔介意用二手傢私

4. 劏房都可以自己申請到上網

最後想講既係希望你可以三思而後行，唔好諗住搬出黎住好簡單，其實好多野煩，我係過來，始終都係同屋企住比較好

希望幫到你

月入幾多 ?

你睇中唐樓既話好大機會無光纖入屋，如果係PCCW 8M 既話就咪撚用，
想bt 套AV 都唔得，我就係中伏既例子 sosad

去買隻可以插sim 卡既router 再去開個純無限data 既sim 吉落去用好過

呢樣真
因為我好撚潔癖，所以照買洗衣機同買簡單傢私(床、衣櫃)
再計埋日常refill，計落好金下

如果唔係潔癖可以慳唔少

幾大左右 ？

4500 d唐樓要4-5或以上先有，環境仲要好差，間屋好舊，住過一年SSP唐1樓劏房

21k + 1.5k allowance, 黎緊四月應該會加人工

諗住上淘寶淘床架

之前有search 定d 資料，自助洗衣店行到周圍都有，仲可以返工前交衫，放工後攞衫，超正

巴打有無介紹？ 呢d 都係share 廁所？

1. 其實我自己就無咩野要搬既，係新地方要買d 床仔、櫃仔、枱仔驚買完搬運比較麻煩

2. 除左SSP 仲有咩區推介？遠啲都無所謂，橫掂公司遲下可能叫我返粉嶺

真係三思左好耐決定咁做，女朋友以前都自己一個住，佢都俾左好多建議我，有心啦巴打

我睇過幾間就樓梯差，但間房業主裝修得幾靚。不過d 租盤質素好參差不齊，平靚正盤好快俾人要左。

1. 就算你買新傢私，一般送貨都唔包行樓梯，通常每層樓你預要加多幾十

2. 你可以考慮下長沙灣，靜中帶旺，交通都算方便，唔算雜，幾好住，但係劏房我唔係太知價，如果用成個單位黎計就唔會貴 SSP 好多

香港仔有青年旅舍

劏房隔音勁撚差
如果隔離住左情侶成日扑野 會聽到好清楚
寧願屈工廈 似返個人

工廈我都住過
要留意番凌晨出入問題
好多工廈半夜都會落閘
要開門就要嘈醒看更
會比人屌

識玩緊係搬去同fd住， 佢住大角咀近mk,
直接同佢住， 都係合共2300一個月連水電
麻煩既係要買碌架床果下，其他家私都係用番佢果d

100左右

巴打可唔可以介紹？